[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-061a30b2})
# 2 Инвентарные данные

[comment]: # ({/new-061a30b2})

[comment]: # ({new-4b8ec855})
#### Обзор

Вы можете хранить инвентарные данные сетевых устройств в Zabbix.

В веб-интерфейсе Zabbix существует специальное меню *Инвентарные
данные*. Тем не менее, по началу вы не увидите в меню никаких данных и
это место не там где вам необходимо ввести данные. Построение
инвентарных данных выполняется вручную при настройке узла сети или
автоматически с использованием каких-либо опций автоматического
заполнения.

[comment]: # ({/new-4b8ec855})

[comment]: # ({new-69c69326})
#### Построение инвентарных данных

[comment]: # ({/new-69c69326})

[comment]: # ({new-9a68f9a7})
##### Ручной режим

При [настройке узла сети](host), на вкладке *Инвентарные данные* вы
можете ввести такие детали как тип устройства, серийный номер,
местоположение, ответственное лицо и прочие - данные, которые будут
заполнять инвентарные данные.

Если URL включен в инвентарные данные и он начинается с 'http' или
'https', то в результате он будет для нажатия в разделе *Инвентарных
данных*.

[comment]: # ({/new-9a68f9a7})

[comment]: # ({new-a9359c4e})
##### Автоматический режим

Также инвентарные данные узлов сети могут заполняться автоматически.
Чтобы эта функция работала, при настройке узла сети в режиме инвентарных
данных на вкладке *Инвентарные данные узла сети* нужно выбрать
*Автоматически*.

Затем вы можете [настроить элементы данных узла
сети](/ru/manual/config/items/item), которые будут заполнять любые поля
инвентарных данных своими значениеми, указав поле назначения с
соответствующим атрибутом (называемый *Заполнять поле инвентарных
данных*) при настройке элемента данных.

Элементы данных, которые особенно полезны для автоматического сбора
инвентарных данных:

-   system.hw.chassis\[full|type|vendor|model|serial\] - по умолчанию
    \[full\], требуются права root
-   system.hw.cpu\[all|cpunum,full|maxfreq|vendor|model|curfreq\] - по
    умолчанию \[all,full\]
-   system.hw.devices\[pci|usb\] - по умолчанию \[pci\]
-   system.hw.macaddr\[интерфейс,short|full\] - по умолчанию
    \[all,full\], интерфейс является регулярным выражением
-   system.sw.arch
-   system.sw.os\[name|short|full\] - по умолчанию \[name\]
-   system.sw.packages\[пакет,менеджер,short|full\] - по умолчанию
    \[all,all,full\], пакет является регулярным выражением

[comment]: # ({/new-a9359c4e})

[comment]: # ({new-84351dfb})
##### Выбор режима инвентарных данных

Режим инвентарных данных можно выбрать в диалоге настройки узла сети.

Режим инвентарных данных по умолчанию для новых узлов сети выбирается на
основе настройки *Режим инвентаризации узлов сети по умолчанию* в
*Администрирование* → *Общие* →
*[Прочие](/ru/manual/web_interface/frontend_sections/administration/general#прочие_параметры)*.

По узлам сети добавляемым с помощью действий по сетевым обнаружениям или
авторегистрации имеется возможность указать операцию *Установить режим
инвентарных данных узлов сети*, выбрав ручной или автоматический режим.
Эта операция переопределит настройку *Режим инвентаризации узлов сети по
умолчанию*.

[comment]: # ({/new-84351dfb})

[comment]: # ({new-8291099a})
#### Просмотр инвентарных данных

Детали всех указанных инвентарных данных доступны в меню *Инвентарные
данные*.

В *Инвентарные данные → Обзор* вы можете сгруппировать и просмотреть
доступные данные по различным полям инвентарных данных.

В *Инвентарные данные → Узлы сети* вы можете увидеть все узлы сети
содержащие инвентарные данные. При нажатии на имя узла сети, в диалоге
будут раскрыты все детали.

![](../../../../assets/en/manual/web_interface/inventory_host.png){width="600"}

Вкладка **Обзор** отображает:

|Параметр|<|<|<|<|Описание|
|----------------|-|-|-|-|----------------|
|*Имя узла сети*|<|<|<|<|Имя узла сети.<br>Если нажать на имя, появится меню с заданными для этого узла сети скриптами.<br>Имя узла сети отображается с оранжевой иконкой в случае, если узел сети находится в обслуживании.|
|*Видимое имя*|<|<|<|<|Видимое имя узла сети (если задано).|
|*Интерфейсы (Agent, SNMP, JMX, IPMI)<br>узла сети*|<|<|<|<|Этот блок отображает детали всех интерфейсов настроенных у узла сети.|
|*ОС*|<|<|<|<|Поле операционная система из инвентарных данных узла сети (если задано).|
|*Аппаратное обеспечение*|<|<|<|<|Поле аппаратного обеспечения из инвентарных данных узла сети (если задано).|
|*Программное обеспечение*|<|<|<|<|Поле программного обеспечения из инвентарных данных узла сети (если задано).|
|*Описание*|<|<|<|<|Описание узла сети.|
|*Мониторинг*|<|<|<|<|Ссылки на разделы мониторинга этого узла сети: *Веб*, *Последние данные*, *Триггеры*, *Проблемы*, *Графики*, *Комплексные экраны*.|
|*Настройка*|<|<|<|<|Ссылки на разделы настройки этого узла сети: *Узел сети*, *Группы элементов данных*, *Элементы данных*, *Триггеры*, *Графики*, *Обнаружение*, *Веб*.<br>Количество добавленных объектов указано в скобках после каждой ссылки.|

Вкладка **Детали** отображает все поля инвентарных данных, которые
заполнены (не пустые).

[comment]: # ({/new-8291099a})

[comment]: # ({new-6a9ca6a1})
#### Макросы инвентарных данных

Имеются доступные узлу сети макросы инвентарных данных {INVENTORY.\*},
которые используются в оповещениях, например:

"Сервер {INVENTORY.LOCATION1} имеет проблему, ответственное лицо
{INVENTORY.CONTACT1}, номер телефона {INVENTORY.POC.PRIMARY.PHONE.A1}."

Для получения более подробных сведений, перейдите на страницу [Макросы
поддерживаемые по
назначению](/ru/manual/appendix/macros/supported_by_location).

[comment]: # ({/new-6a9ca6a1})
